科大同城大係QS排名2020數學科力壓多間美國名校

HKUST 34
UPenn 34
Brown 42
HKU 43
Wisconsin 45
CityU 51-100
UIUC 51-100
Minnesota 51-100
Washington 51-100
Stony Brook 101-150
PolyU 101-150
IU Bloomington 151-200
HKBU 201-250
Notre Dame 201-250
WUSTL 201-250
Brandeis N/A
Oregon N/A

藍絲/五毛：廢青嚟，讀書讀壞腦

咩料

冇讀書最叻最好
的士佬廚房佬地盤佬最膠級上流社會高等人

uiuc 咩黎
個名咁長係咪野雞

cu?

班五六十後仲保留文革時期嘅紅衛兵思想，無產階級先係最好

cu???

CU 33

pish

UST should be one of the Ivy League

呢幾間都好野雞下
咁都好攞黎比

brown同upenn都野雞?

QS明益前英聯邦國家，最憎d美國佬。
除此以外，subject ranking每年好重視出幾多paper，paper citation rates等等，大陸清華同其他好麻麻嘅大學computer science都US NEWS排第一，力壓CMU，berkely，stanford，但係你估班大陸仔要去讀CS，如果有得選擇，會唔去美國？我捻呢個亦適用於香港。

此外我觀察過香港所有大學係QS嘅indicators，international faculty and student果欄係100分，除香港U之外，我只見到MIT呢一欄有100分，實係將大陸人計曬。

個人覺得學術環境，包括歷史，氛圍，資源先係最緊要。香港重商輕stem，年輕一代不重視學術，大學就算排得高，我捻其實都好少香港學生有貢獻。QS就算rank數學rank得咁高，我都唔係特別睇好。

利申，stonybrook physics，身邊有個係national lab做緊，中大physics grad。

我捻真係有科研方向嘅人，都唔會選擇留港